台裔日本參議員蓮舫簽字離婚 日網友：她的老公解脫了…

52歲的日本參議員蓮舫與自由作家村田信之結束27年的婚姻關係。圖為蓮舫2017年宣布辭去民進黨黨主席。美聯社

2020-08-25 09:14 聯合報 / 記者雷光涵／即時報導

蓮舫現為立憲民主黨参議院的幹事長，父親是台灣人，之前在選舉時被質疑有雙重國籍，至我國駐日代表處辦理放棄中華民國籍的手續。

蓮舫於本月20日至參議院申報自己的名字從「村田蓮舫」變更為使用娘家舊姓的「齊藤蓮舫」，參議院官網隨之更新，被媒體查覺她的婚姻狀態改變，向她求證，蓮舫大方承認，並且接受「週刊文春」的專訪。

蓮舫表示他們是在8月7日提交離婚申請，沒有請律師，兩人協議離婚，過程和平。她在新聞節目擔任主播時，與村田相識，1993年8月登記結婚。四年後，生下一對雙胞胎，23歲的兒子村田琳投入演藝圈，是偶像表演團體的一員。

蓮舫說，兒子在演藝圈工作已上軌道，女兒也確定畢業後有工作。她認為為了彼此的未來，沒有必要在同一個戶籍下了。

她說，今年春天第一次提出想離婚，對此他們只談過兩次、各30分鐘，前夫也能理解兩人的價值觀差異。蓮舫還說前夫只是除籍，兩人仍有連繫，關係不錯，生活與心情沒受影響。

蓮舫指出，前夫在早稻田大學教書，授課內容與地域連結有關，曾說總有一天會移到地方居住；她的選區在東京，想從東京改變整個日本。

在本月27日發行的雜誌專訪中，蓮舫也詳細解釋為何她曾說前夫的地位是「在寵物之下」。

不少日本網友對於蓮舫離婚一事，覺得「老公終於解脫了」。有人說，離婚不是新聞，兩人能維持婚姻生活到現在才是新聞吧。讚許蓮舫的前夫實在努力，一直以來辛苦了。

還有網友說，想到蓮舫前夫回應自己「連家裡的植物都不如」就想哭。離婚是她前夫的「人類宣言」吧。

蓮舫強調兩人關係一直很和睦，但網友說，離婚大事只談了兩次，一次30分鐘，關係根本冷到極點。

佢老公都幾勁 做狗都忍到咁耐

飛蓮舫
溝蓮實

可唔可以詳細講下「連植物也不如」係咩事
佢前夫到底受過咩苦，大家都祝佢成功離婚

日本D男人結婚都被家人當工具人
由期長期房工作或長期唔係屋企
D子女一到反叛期就夾埋阿媽排擠老豆

呢啲大路嘢啦
咁個個日本老公都要離婚啦

google translate完都唔明 有冇日文巴打

你邊到唔明？

狗都不如

可能同林病一樣呢

係咪想講連植物人也不如 只係食物人